\section{Első fejezet}
\label{sec:elso}

\lipsum[1-6]


\subsection{Ábrák használata}
\label{sec:elso:abrak}

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=1.0\linewidth]{architecture}
  \caption{Alkalmazásunk architektúrája. Ez a leírás tartalmazzon elég részletet, hogy az ábra érthető legyen a törzsszöveg elolvasása nélkül is.}
  \label{fig:architektura}
\end{figure}

Ábrák használatánál vegyük figyelembe a következőket:

\begin{itemize}
  \item Az ábrákon levő szöveg mindig legyen olvasható. Vektorgrafikus formátumok használata javasolt.
  \item Hagyjuk a \LaTeX-et elhelyezni az ábrákat az oldalon belül, de vigyázzunk, hogy egy fejezet kezdőoldalára ne kerüljön ábra (vagy ha muszáj, kerüljön az oldal aljára). A \LaTeX~általában az oldal tetejére helyezi az ábrákat, amely segíti az olvashatóságot. Mivel az ábra nem feltétlenül ugyanott lesz, ahol a rá utaló szöveg, kerüljük az olyan megfogalmazásokat, mint \emph{"A következő ábrán..."} vagy \emph{"Az alábbi ábrán..."}. Ehelyett:
  \item Minden megjelenő ábrára utaljunk a törzsszövegben egy részletesebb leírással. Példa: Az \ref{fig:architektura}. ábrán\footnote{Forrás: \url{https://www.nomagic.com/products/magicdraw}, utolsó megtekintés dátuma: 2018-02-06} egy komponensdiagramot láthatunk, amelyet nem mi készítettünk, így lábjegyzetben feltűntetjük a forrást, illetve az utolsó megtekintés dátumát.
\end{itemize}


\subsection{Kódrészletek beszúrása}
\label{sec:elso:kod}

\begin{listing}
  \inputminted{java}{code/HelloWorld.java}
  \caption{Példakódrészlet Java-ban}
  \label{lst:javahw}
\end{listing}

Egy szintaxiskiemelt Java példaalkalmazást láthatunk a \ref{lst:javahw}. kódrészletben. Ezek a részletek is ábrának számítanak, ezért számozva vannak, utalunk rájuk s ráhagyjuk a \LaTeX-re az elrendezésüket. Ha csak egy rövid részletet szeretnénk beszúrni, ezt megtehetjük inline módon is a következőképpen:

\begin{minted}{java}
    System.out.println("I am some inline code");
\end{minted}


\subsection{Hivatkozások használata}
\label{sec:elso:hivatkozasok}

Minden külső forrásból vett információt támasszunk alá \emph{hivatkozásokkal}. Hivatkozhatunk szakfolyóiratban megjelent cikkekre~\cite{peldacikk2002}, konferenciakötetekben megjelent cikkekre~\cite{peldakonf1999}, könyvekre~\cite{peldakonyv2010} vagy online erőforrásokra~\cite{peldaweb2017} - ezutóbbira akkor, hogyha megjelenik az oldalon név és publikációs évszám.

Lehetőleg kerüljük a Wikipedia-s hivatkozásokat, főként a témánkhoz közvetlenül kapcsolódó fogalmaknál, mert a Wikipedia nem tekinthető általánosan elfogadott hivatkozási forrásnak a szakdolgozatok esetében. Inkább keressünk hivatalos online cikkeket vagy blogbejegyzéseket, vagy böngésszük a \url{https://scholar.google.com}-ot hivatalos anyagokért.
